\section{Основание для разработки}

%Основанием для разработки является многократно обдуманное решение научиться писать техническую документацию в (xe)latex, чтобы конечный вид получаемого продукта (pdf-файла) не менялся как в, прости Господи, ворде при переходе на другую версию, чтобы абзацы не съезжали, чтобы стиль не портился от случайных кривостей разных версий ворда.
%
%Также, написание документации в (xe)latex позволяет использовать контроль версий git, раздельное написание глав (возможно несколькими авторами одновременно) в разных файлах. Также приходит понимание, что создается поистине ПРОДУКТ, а не вордовская писулька.
%
%\cite{espd005}

\subsection{Предварительный состав программной документации}\label{subsection:documentation}
«Кроссплатформенный облачный текстовый редактор "Notepad.Online"». Техническое задание (ГОСТ 19.201-78~\cite{espd201})

«Кроссплатформенный облачный текстовый редактор "Notepad.Online"». Программа и методика испытаний (ГОСТ 19.301-78~\cite{espd301})

«Кроссплатформенный облачный текстовый редактор "Notepad.Online"». Пояснительная записка (ГОСТ 19.404-79~\cite{espd404})

«Кроссплатформенный облачный текстовый редактор "Notepad.Online"». Руководство оператора (ГОСТ 19.505-79~\cite{espd505})

«Кроссплатформенный облачный текстовый редактор "Notepad.Online"». Текст программы (ГОСТ 19.401-78~\cite{espd401})

\subsection{Специальные требования к программной документации}
\begin{enumerate}
	\item Пояснительная записка должна быть загружена через информационно-образовательную среду НИУ ВШЭ LMS в систему «Антиплагиат», допустимый процент заимствования – 40\%;
	\item Техническая документация, программа, исходные коды и презентация загружаются в LMS одним архивом в формате .zip.
	\item Согласованная и утвержденная документация сдается в печатном виде в учебный офис образовательной программы 09.03.04 «Программная инженерия» НИУ ВШЭ.
\end{enumerate}

Сроки сдач всех указанных документов и данных определяются приказом декана Факультета компьютерных наук И.В. Аржанцева № 2.3-02/1012-0 2 от 10.12.2018. 
